【差佬晒馬】被質疑3違反！不符公安條例、警察通例及公務員規例

【差佬晒馬】被質疑3違反！不符公安條例、警察通例及公務員規例
【新增回應】
昨晚4個警隊協會舉行聯合大會，召集警員出席聲援被判囚2年的7警，會上幾萬名現役或退休警察及其家屬聚集，曾多次高叫口號，甚至大講粗口，被質疑未經申請非法集會。警察隊員佐級協會發信向會員進行為期一個月的籌款，更列表最多可捐警員月薪3%，被指與《公務員事務規例》有違反，但協會在信中指規例列明捐款者必須自願。

協會主席陳祖光昨日向傳媒兩度提到「集會」，其後辯稱是「代表大會」，強調在私人處所舉行大會沒違法，今早他在電台節目又稱不是「公眾集會」而是「協會內部事務會議」，不需通報及申請。

港大法律學院首席講師、法律界選委張達明今日在fb撰文反駁，指「咋晚集會明顯地屬於《公安條例》第2條所定義的集會」，關鍵在於集會是否屬於第2條所豁免範圍內，即該集會是否完全為例如社交、康樂等目的而召集或組織的聚集或集結。

張達明在文中提到，《公安條例》第2條所定義的集會即「任何經召集或組織而舉行的聚集或集結，而該聚集或集結是以討論一般公眾人士或某一類公眾人士感興趣或關注的問題或事項為目的，或是以在該等問題或事項上表達意見為目的，並包括當中有人為以上目的而在現場負責控制或領導」。他指出，現時關鍵在該集會是否屬第2條所豁免範圍內，包括為「社交、康樂、文化、學術、教育、宗教或慈善目的而進行的聚集或集結」、「真誠地擬為討論屬社交、康樂、文化、學術、教育、宗教、慈善、專業、業務或商務性質的論題，而以會議或研討會形式進行的聚集或集結」、「為殯殮而舉行的聚集或集結」、「為任何公共機構而舉行的聚集或集結」或「為執行或行使任何條例所委以或授予的職責或權力而舉行的聚集或集結」。

張達明分析，咋晚集會並非警方的官方活動，即並非「為任何公共機構而舉行的聚集或集結」，所以關鍵在於集會是否「真誠地擬為討論屬……性質的論題」而受豁免。他強調無論如何，「我謹希望政府或警方高層需要盡最大努力為事件降溫，不要讓前線人員的抗議行動升級」。

民間人權陣線召集人區諾軒亦質疑警方沒有申請不反對通知書，要求警務處處長盧偉聰應該交代，有沒有收到主辦團體申請，另外若主辦團體沒有於7天內申請，處長有否酌情批准。他批評警方在處理集會問題上有偏袒之嫌，認為若警方集會遊行不用申請不反對通知書，那民間團體日後遊行也會不申請不反對通知書。

立法會議員羅冠聰及朱凱廸指，根據《公安條例》第七條，在私人處所舉行的集會而參加人數為不超過 500 人，需要向警務處處長作出舉行公眾集會的意向通知。有關集會並無作出有關申請，涉嫌違反《公安條例》。另外，昨晚有警員在大會提出訂立侮辱公職人員罪等政治訴求，台上有人領叫「爭公義、還法治」等政治口號，亦有邀請立法會議員葉劉淑儀、李慧琼、梁美芬、何君堯等公職人員出席。

按《警察通例》第六章「行為及紀律」第三十四條訂明，「警務人員應經常避免參與任何足以影響其公正執行職務的活動或任何可能使巿民誤會會影響其公正執行職務的活動，尤其不能參與本章開首所界定的政治活動」，有關集會顯然屬於政治活動，且已違反上述通例。羅冠聰及朱凱廸已去信立會保安事務委員會主席陳克勤，要求召開特別會議討論警方大規模違反警例事宜。

家下球員球證都係自己人你點夠我鬥

差人集會唔使你教

係違反又點？
大家都知架啦
奈佢唔何

阿SIR集會屌老母唔洗你教

你估屌人老母唔駛付出代價既咩？

孽瘤都一齊非法集會

按《警察通例》第六章「行為及紀律」第三十四條訂明，「警務人員應經常避免參與任何足以影響其公正執行職務的活動或任何可能使巿民誤會會影響其公正執行職務的活動，尤其不能參與本章開首所界定的政治活動」，有關集會顯然屬於政治活動，且已違反上述通例。

唔講普通市民真係唔知
但警務人員係咪應該好清楚？

全部同我塔晒返差館

出軍隊拉佢咩?你再講，依家拉你返去打，遲下通街打你都得呀

仲有一條

香港法例
132章《公眾衞生及市政條例》
104A條《禁止未經准許而展示招貼或海報》
附註：
具追溯力的修訂─見1998年第29號第105條
(1) 在下列地方不得展示或張貼招貼或海報─
(a) 私人土地，除非獲得該土地的擁有人或佔用人書面准許；
(b) 政府土地，除非獲得主管當局書面准許。 (由1998年第29號第105條修訂)
(2) 任何人在違反第(1)款下展示或張貼招貼或海報，即屬犯罪。

此罪行原來最高刑罰是處以第3級罰款(罰款$300)
但570章《定額罰款(公眾地方潔淨罪行)條例》
已將此罪行列於附表1《表列罪行》,最新的最高罰款是$1500。

法例都視之如無物
駛理乜嘢通例?

阿sir集會/演講/講粗口唔叉洗你教！